# Репозиторий курса MLOps и Production в DS Исследованиях 3.0

Добро пожаловать в репозиторий, посвященный курсу "MLOps и Production в DS исследованиях 3.0". Этот репозиторий создан учеником курса и будет использоваться для хранения всех материалов, связанных с выполнением домашних заданий, проектов и экспериментов в рамках обучения.

## Цель репозитория

Основная цель этого репозитория - обеспечить эффективную организацию работы над курсовыми проектами, экспериментами и исследованиями. Здесь будут собраны исходные коды, документация, научные статьи и другие материалы, которые помогут в освоении практических аспектов MLOps и применении современных подходов в Data Science.

## Структура репозитория

Репозиторий организован следующим образом:

- `/docs` - документация проектов, отчеты по исследованиям и аналитика.
- `/src` - исходный код проектов и экспериментов.
- `/data` - данные для анализа и тестирования моделей (внимание: из-за ограничений на объем хранимой информации, большие датасеты могут быть представлены в виде ссылок на внешние источники).
- `/notebooks` - Jupyter ноутбуки с примерами кода, анализом данных и прототипированием моделей.

## Сборка и запуск Docker образа

Для сборки Docker образа проекта, где окружение продовое используйте следующую команду:

```bash
docker build --build-arg ENVIRONMENT=prod -t mlops_in_prod:latest .

```

Для сборки Docker образа проекта, где окружение dev используйте следующую команду:

```bash
docker build --build-arg ENVIRONMENT=dev -t mlops_in_prod:latest .


Для запуска этого Docker образа используйте:

```bash
docker run -it --rm mlops_in_prod:latest

```

## Как вносить вклад

Мы призываем всех участников курса делиться своими наработками и идеями. Если вы хотите внести свой вклад в этот репозиторий, пожалуйста, ознакомьтесь с файлом `CONTRIBUTE.md`, где описаны основные правила и рекомендации по работе с репозиторием.

## Лицензия

Весь контент в этом репозитории распространяется под лицензией [MIT](LICENSE), если не указано иное.

## Контакты

Если у вас есть вопросы, предложения или вы нашли ошибку, не стесняйтесь обращаться к [автору репозитория](mailto:dxdyds@yandex.ru).

---

Благодарим за интерес к курсу и желаем успехов в изучении MLOps и Production в области Data Science!
